究竟波箱呢個名點黎?

棍波
自動波
波箱

gearbox同個波字有咩關係?

胸同波有咩關係
幾時見過胸係圓形？除左假之外
揸波呢個term又係點黎

波段 咁裝住佢既就叫波箱 唔鐘意既你可以自己直譯波盒

就係想知同個波字有咩關係

因為舊式棍波頭係圓姑碌，似個波，所以叫波棍
之後所有同佢相關嘅都叫咗波。（好似係）

make sense